[大灣區不能打救]匯控去年稅前僅多賺2% 錄217億美元 遜預期

滙控（005）公佈全年業績，去年全年經調整稅前盈利按年僅升2%，錄217.19億美元，少過市場預期中位數227.74億美元；前瞻式預期信貸損失（ECL）（前稱呆壞賬撥備）錄17.67億美元，較預期多。集團維持全年每股派息0.51 美元，並稱有信心維持現時的派息水平。

單計第四季，稅前賺33.87億美元，亦較市場預期中位數低，按年跌逾3%，按季更大跌44%。至於季內預期信貸損失，則錄為8.53億美元，按年勁升29.6%。

令市場失望的是，集團支出增長仍大於收入增長，未達到全年正數之目標，經調整收入增長率與支出增長率之差為負1.2%，集團解釋市況疲弱，導致去年第四季的經調整收入回落，按季跌8%所致。營業支出則因投入資源以推動業務增長而上升，重申會致力實現經調整收入增長率高於支出增長率的目標。

值得留意的是，滙控無啟動新一輪回購，僅指會在取得監管機構批准的前提下，繼續致力推行此項政策。截至年底，集團最新普通股權一級比率14%，按年跌0.5個百分點；平均有形股本回報率由6.8%升至8.6%，升幅為1.8 個百分點。

集團行政總裁范寧表示，去年6月提出的計劃正穩步推進，雖然第四季市況充滿挑戰，集團的利潤與收入均有增長，有形股本回報率大幅超越2017年的水平，是爭取於2020年前達致有形股本回報率超過11%的初步成果。